% @Source Déclic
On considère la fonction $f$ définie sur \R par \[f(x)=\left(4x+1\right)^2-9\]
On note $\mathcal C$ sa courbe représentative dans le plan muni d'un repère.
\begin{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Forme développée et réduite de $f(x)$ :
                \begin{align*}
                  f(x) & = (4x+1)^2 - 9        \\
                       & = (4x)^2 + 8x + 1 - 9 \\
                       & = 16x^2 + 8x - 8
                \end{align*}
          \item Forme factorisée de $f(x)$ :
                \begin{align*}
                  f(x) & = (4x+1)^2 - 9                                        \\
                       & = (4x+1)^2 - 3^2                                      \\
                       & = (4x+1-3)(4x+1+3)                                    \\
                       & = (4x-2)(4x+4)                                        \\
                       & = (2 \times 2x - 2 \times 1)(4 \times x + 4 \times 1) \\
                       & =2(2x-1) \times 4(x+1)                                \\
                       & =8(2x-1)(x+1)
                \end{align*}
        \end{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Pour déterminer l'image $0$ par la fonction $f$, on utilise la forme développée réduite.
                \begin{align*}
                  f(x) & = 16\times0^2+8 \times0 -8 \\
                       & = -8
                \end{align*}
          \item Déterminer les coordonnées des points d'intersection de $\mathcal C$ avec l'axe des abscisses
                revient à chercher les antécédents de $0$, c'est-à-dire les nombres $x$ qui ont pour image $0$.
                
                On doit donc résoudre $f(x)=0$. On utilise pour cela la forme factorisée :
                \begin{align*}
                  f(x)         & = 0 \\
                  8(2x-1)(x+1) & = 0
                \end{align*}
                On applique la règle du produit nul :
                \begin{align*}
                  2x-1 & = 0           & x+1 & = 0  \\
                  2x   & = 1           & x   & = -1 \\
                  x    & = \frac{1}{2}
                \end{align*}
                Ainsi, la courbe $\mathcal C$ coupe l'axe des abscisses en deux points dont les coordonnées sont :
                \[\nuplet{\frac{1}{2} 0}\qquad\text{et}\qquad\nuplet{-1 0}\]
          \item Déterminer les antécédents de $7$ par la fonction $f$, revient à déterminer les nombres $x$ qui ont pour image $7$.

          On doit donc résoudre l'équation $f(x)=7$. On utilise pour cela la forme initiale.
          \begin{align*}
            f(x) &= 7\\
            \left(4x+1\right)^2-9 &= 7\\
            \left(4x+1\right)^2-16 &= 0\\
            \left(4x+1\right)^2-4^2 &= 0\\
            \left(4x+1-4\right)\left(4x+1+4\right) &= 0\\
            \left(4x-3\right)\left(4x+5\right) &= 0
          \end{align*}
          On applique la règle du produit nul :
          \begin{align*}
            4x-3 & = 0           & 4x+5 & = 0  \\
            4x   & = 3           & 4x   & = -5 \\
            x    & = \frac{3}{4}     & x    & = -\frac{5}{4}
          \end{align*}
          Ainsi, les antécédents de $7$ par la fonction $f$ sont $\frac{3}{4}$ et $-\frac{5}{4}$.
          \item Pour déterminer l'ordonnée du point d'abscisse $-\frac{1}{4}$ de la courbe $\mathcal C$, 
          on doit calculer l'image de $-\frac{1}{4}$ par $f$.

          En remarquant que $-\frac{1}{4}$ est une valeur qui annule l'expression $4x+1$, on va utiliser la forme initiale.
          \begin{align*}
            f(-\frac{1}{4}) &= \left[4\times(-\frac{1}{4}) + 1\right]^2 - 9\\
                             &= 0^2 - 9\\
                             &= -9
          \end{align*}
          Ainsi, l'ordonnée du point d'abscisse $-\frac{1}{4}$ de la courbe $\mathcal C$ est $-9$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}